C'est quoi git ?
Git ou bien  GitLab est un outil de contrôle permettant de suivre les modifications du code source,est un référentiel Git basé sur le Web qui fournit des référentiels ouverts et privés gratuits, des fonctionnalités de suivi des problèmes et des wikis. C'est un système centralisé.

git config --global user.email <email> --> configurer les preferences de l’utilisateur
git init --> creer un nouveau depot git 
git add . --> ajouter les  modification
git status --> affiche la liste des fichiers modifies
git checkout  --> creer des branches 
git push --> envoie les modifications locales vers la branche 
git branch -d --> supprimer des branch
merge --> merging a branch into the active branch 

